[預言］中國將對香港進行徹底改造，消滅不同

香港到今天，已經回歸20年了。

一國兩制這個政策怎麼說呢，放到本文最後再說。

最近香港有三件事情，我覺得可以反應出香港這個社會時下的面貌，也可以看出香港未來的前途。

1：高鐵一地兩檢事件

第一個是時下在香港正在爭吵之中的高鐵的一地兩檢，

香港高鐵將於2018年第三季度開通營運，目前線路已經全部貫通，接入了國家高速鐵路網，2017年7月6日，第一列高鐵列車由青島開到了香港，香港特首林鄭月娥親自登車參觀，此前香港已經接收了兩列高鐵列車，但都是海運過去的。

高鐵香港段目前已經完成了90%，這本來就是一件好事，

短短26公里的長度，按照特區政府2015年11月和港鐵達成的協議，工程委託費用高達844億港元，算下來每公里32.5億港元；對比下京滬高鐵，1318公里總投資2200億人民幣，每公里才1.67億人民幣，差不多2億港幣。

換句話說，香港高鐵的投資放在香港只能修26公里，放在內地能修接近400公里。

我們再到國際上對比一下，香港高鐵的費用是日本新幹線的四倍，是世界迄今為止最貴的英法海底隧道每公里耗資的兩倍。

同樣的還有港珠澳大橋，原定於2010年底開工，突然冒出來一個老太太朱綺華，遞交了七點專業意見說大橋環保評估有問題，提起司法復核，經過一年的審理，法院二審判定香港環保署勝訴，

2011年10月25日，在朱綺華提出上訴申請的最後期限，她的代理律師黃鶴鳴仍未接到上訴委託，這標誌著案件完結，大橋復歸其發展軌道。一切都將如期進行，而為此付出的代價，是香港政府因為大橋延期一年開工付出的65億港元。

一個吃綜援（政府救濟金）的老太太，讓每個香港人付出了1000元的代價。她背後的政治勢力讓人無語。

這樣一個浪費錢的事情，不少香港人反而自豪的說，這是香港的價值觀，我們捍衛了民主的價值。

經過多年的磕磕盼盼，如今香港高鐵已經全線貫通，還有一年就要正式開始運營了，現在一地兩檢的熱度又在不斷上升，這個事情其實已經爭論了差不多10年了，

什麼是一地兩檢呢，為了高鐵的通行效率著想，旅客在香港西九龍高鐵總站一個站就完成從香港出境和內地入境的手續，

否則的話，香港居民所到全國各個高鐵站，都必須建立海關，便於入境，這無疑是極大的投資浪費。如果是在深圳全體下車，過海關再重新上車，無疑也大大降低了高鐵的便利性，要知道這可是花費數百億港幣建起來的高鐵，不就是為了效率嗎？

現在香港到內地的廣九鐵路，就是旅客從九龍上車，到廣州再下車，進入內地海關，然後再坐車，費時費力。

一地兩檢這樣一件好事，香港卻遭到了不少人的反對，因為這樣的話意味著內地海關會在九龍站建立入境區域，在該區域內和高鐵車廂將實行內地法律。

香港不少人，包括反對派議員對此表示反對，說是內地法律入侵香港，內地公安是在香港執法，是破壞一國兩制等等，因此特區政府面臨巨大壓力，直到今年7月也遲遲沒有公佈一地兩檢正式方案。

實際上，一地兩檢之前就有先例，我經常從深圳灣口岸進出香港，深圳灣跨海大橋的兩邊，一邊是香港，一邊是深圳，深圳灣口岸就是一地兩檢，地點就在深圳這一邊，香港出境和內地入境都在一個地方完成，也就是說整個深圳灣大橋都是算在香港境內。

不僅在國內是這樣，英法海底隧道也是一地兩檢，英國人要去法國，也是在英國就可以完成法國海關人員的入境手續，到法國下車就直接入境。

一個高鐵，反應出香港社會的效率低下，同時也反應出香港社會有集體性的對內地的抵制和不服從心理，在深圳境內一地兩檢就可以，在九龍一地兩檢就抵制，這反應出統一其實並沒有真正完成。當被從母體分割出去一百多年後，社會制度和文化被英國人奠定之後，香港人從心裡上並沒有接受中國現有的制度，文化和法律。

2：香港八議員事件

2017年7月14日，香港四名在就職宣誓時候故意侮辱國家的議員，被香港高等法院裁定剝奪議員資格。

他們在宣誓的時候做了什麼呢？

劉小麗在宣誓的時候一個字一個字的龜速念宣誓詞，80個字的宣誓詞念了一分鐘；

羅冠聰在宣誓的時候三次將「中華人民共和國」的「國」字音調提高，讀完後還喊其他口號；

姚松炎在宣誓的時候自行加入「定當維護香港制度，爭取真普選」的語句；

梁國雄手打黃傘宣誓，並且當眾撕掉基本法的樣板。

這四名議員被剝奪資格後，四人總共要退回1200萬港幣的酬金和運營開支，更進一步，香港政府的訴訟費用開支也要四人承擔，共計約800萬港幣，另外四人自己還聘用了律師，同樣費用高達百萬元。這四人有可能會破產。

除了這四人，之前已經有游蕙禎，梁松恆在宣誓的時候打出「Hong is not China」港獨條幅，

游蕙禎用英語宣誓，並且公然把China讀成支那，把Republic讀成Refucking，已經被剝奪議員資格。

除了上述六人外，還有朱凱迪和鄭松泰兩人案件在審理中，朱凱迪在宣誓時高叫「民主自決」和「暴政必亡」，而鄭松泰在宣誓時大叫「抗爭運動」、「全民制憲」和「重新立約」，此人還在宣誓之前倒掛國旗。

7月15日，四名得知被剝奪議員資格的人員梁國雄、羅冠聰、劉小麗、姚松炎在

在多名反對派議員包括胡志偉、尹兆堅、許智峯、塗謹申、楊岳橋、譚文豪、陳志全、毛孟靜八個人護送下，強闖立法會，聲稱「只有人民才能決定議員的去留」。

八名宣誓有問題的議員，加上護送他們強闖立法會的議員，就已經有了16人，而香港立法會總共有多少議員呢？70個人，這已經反應出了香港港獨勢力的強大。實際上，其他54人有港獨思想者大有人在。

實際上，到2016年底，香港立法會泛民和本土的各種派別議員有29人

例如在立法會以外，香港政府新任香港政務司長張建宗，在前不久到遼寧號參觀時，就對現場記者說「遼寧號到港是第一次離開國家，第一個外訪的地方就是香港」，可見回歸了20年，香港人依舊把自己當成獨立的個體，潛意識裡面國家意識淡薄。

3：香港高考狀元的理想

2017年的香港高考結束了，產生了六名全市狀元，在香港報紙的報道裡面，六個人裡面居然有五個人志願是當醫生，全部報的是香港本地大學的醫學院。

我當時想，至少還有一個人不是行醫啊，那這個人的志願是什麼呢，我看了下報紙上梁冠康的志願，結果是香港大學牙醫醫學系，雖然不是當醫生，但是也是從事醫學啊。

六個狀元全部報醫學相關，這背後肯定是有問題的。

從香港高考狀元填報的年輕人出頭的機會在不斷縮小，這些未來的香港精英分子竟然100%選擇了醫學，這反應出香港經濟的現狀。我們也可以這樣說，這些年來香港之所以不斷發生各種社會問題，經濟不好是導火索。

從1997年—2016年，香港經濟總量從居全國第一位，目前已經被北京和上海超過，位居全國第三名。

2016年香港GDP總量為24891億港幣，大約2.14萬億人民幣，增速為1.9%，已經不到上海2.75萬億人民幣的80%，而上海增速為6.8%，遠遠超過香港。

這還不算，香港後面的廣州和深圳GDP都已經接近2萬億，超過香港也就是兩三年的事情。

2016年深圳市GDP已經達到1.95萬億人民幣，增速更是達到迅猛的9%。

也就是說，三年內，香港經濟總量全面落後國內四大一線城市。

更進一步，再過五年，到2025年，除了四個一線城市以外，

香港肯定會被天津，重慶，蘇州超過，排全國第八名。

那個時候，香港經濟的總量不僅比不上國內七大城市，其總量將會和武漢，成都，杭州，南京，青島，長沙差不多，實際上這六個城市裡面也很有可能會有一兩個在2025年超過香港。

也就是僅僅八年後的2025年，香港在中國城市的經濟版圖上只能排在第十名開外。

一國兩制在八十年代是正確的決定，那個時候的中國貧窮落後，剛剛打開國門，

第一批肯來投資的首先是港資和海外華人資本，真正的外資還很少，搞一國兩制，承諾香港的制度不變，是有利於香港的穩定，有利於外資的進入，有利於改革開放的經濟發展的。

當時的中國，即使是最高領導人恐怕也沒有遇見到中國經濟實力增長能那麼快，還記得當時的三步走目標嗎，

1987年10月召開黨的十三大，確定我國經濟發展「三步走」的戰略部署：第一步（按1981－1990年），實現國民生產總值（以1980年人均國民生產總值250美元為基數）翻一番，解決溫飽問題；

第二步（1991－2000年），人均國民生產總值在原來的基礎上再翻一番，達到800－1000美元左右，人民生活達到小康水平；

第三步（2001－2050年），經過五十年左右的時間，到二十一世紀中葉，人均國民生產總值再翻兩番，達到4000美元左右，即中等發達國家。基本實現現代化和中華民族的偉大復興。

誰能知道現在中國都已經過8000美元了呢？中國的發展超出了最樂觀人士的預計。

為什麼一國兩制設置成50年不變？而不是40年？30年？20年？背後的原因我們不得而知，畢竟我們無法知道當時高層的決策過程，但是50年後剛好是2047年，可見我們也認為門當戶對，富強的時候再統一制度比較好。

從今天的角度來看，香港回歸20年了，其實在心理上沒有回歸，

經濟的不好只是一個導火索，本質的原因還是背後香港根本沒有進行中國化改造，它現在事實上還是實行英國的法律制度，英國的行政體系，英國的教育體系，英國的道路命名和行駛規則，香港政府和立法會還是講粵語，這些規則潛移默化的進入了香港人的內心，強化了其我和中國大陸人不一樣的思想認知。

在這樣的環境下長大的香港人，其一定會從內心深處認為，我們（香港人）和他們（大陸人）不一樣。

這些年來，香港的政治我們基本沒有干涉，我們承諾搞一國兩制，國民教育在香港被抵制，香港的法院法官還是戴假髮，香港的警察還是走英式正步，香港的道路還是英國名稱，香港的車輛還是靠左行駛，連香港的官方語言還是方言，政府部門不講普通話。

我們不敢消滅不同，我們承諾保持不同，結果香港反而越來越離心離德，不管我們是否承認，香港年輕人中港獨思想在越來越強大，越來越不認同自己是中國人。

從議員事件可以看出，香港社會民意在逐漸朝獨立發展，勢力在越來越大，這是這些港獨議員有恃無恐的原因，因為他們自認為有「人民的支持」，而事實上也是如此，這些議員，背後是大批港獨年輕人。

可以說，香港和台灣一樣，愛國的力量在逐漸消退，分裂的力量在不斷增長，如今我們的一國兩制還有30年，如何糾偏是個難題，如果強力介入，是不是破壞承諾? 如果坐視不理，分裂勢力勢必越來越強。

一個香港人，從小生活的環境完全和你不一樣，從心理上就埋下了分裂的種子，港獨分子一說「香港民族」「香港價值觀」，馬上一呼百應。

？，稅收，法律都不一樣，也就是說，這樣事實上的非統一狀態對香港經濟本身也是不利的。

另一方面，香港人普遍有這樣的認知，香港優於大陸，是因為香港的制度好，中國大陸的制度不好，如果香港哪天發展不好，就是因為中國大陸政治干涉的結果，如果今天香港發展的好，那就是因為香港制度比大陸的優越

香港人的這個認識深入到他們的內心，你看，我們以前多麼多麼好，就是因為回歸了中國才變成了今天這個樣子。這個認識很難扭轉，誰讓當初我們的確貧窮落後呢？

以後收復台灣也是一樣，我們越是先進富裕，台灣越是貧窮落後，統一後的思想改造成本就會越低

2：對以後台灣統一的啓示

對台灣，我們以前說即使統一了，台灣可以保持自己的行政體系，保持自己的貨幣，保持自己的制度，甚至保持自己的軍隊，這樣跟分裂又有什麼區別？

在某些事情上，我們還不如當年收復台灣的國民黨，

國民黨到台灣以後，所有人必須講普通話；

車輛行駛一律由日本式的靠左行駛改成靠右行駛；

日據時期道路名稱全部修改，清除日本影響，今天台灣有中正路，忠孝路，重慶路，上海路，南京路，福州路，杭州路，仁愛路等等；

日本法律體系完全廢除，改成中國法律；

日本教育體系完全廢除，改成中國教育6-3-3教育制度；

教科書全部修改成中國教科書；

原有日本行政體系廢除，改成中國行政體系；

國民黨當初也比日本要落後的多，但是也敢於對台灣進行了徹底中國化改造。

我們對待回歸的香港，和國民黨對待回歸的台灣，不同的做法導致了不同的結果，

我們今天遇到台灣人，即使實際分裂了100年以上了，溝通普遍非常容易，比香港人容易的多，這就是當初老蔣中國化改造開的花結的果。

而和一個香港人溝通，雖然香港已經在中華人民共和國管轄下20年了，你會發現你們之間的不同是非常徹底的，絕不僅僅是他的普通話非常不標準。

一個國家就應該實行一種制度，從英國，俄國，法國，到美國，日本，不要說在本土，哪怕是在殖民地對待異族，也是堅持採用自己的制度，自己的體系，自己的語言文化。

中國歷史上，任何一個大一統政權，誰會容忍在自己境內還有人實行另外一套制度？

一國兩制，是當時歷史條件下的最佳選擇，也可以說是無奈的選擇，但是歷史的進程是在不斷變化的，我們當初承諾了50年，現在也只能繼續維持承諾，當初如果說是30年，或者20年，那麼今天我們就有利的多，當然我們也不能苛責當時的人能夠看這麼遠，誰能知道中國發展這麼快，又有誰能預料當初中國意識強烈的香港如今竟然發展出了獨立勢力的毒瘤呢？

我們收回來的是一個已經西化了的香港，必須對其進行徹底的改造，消滅不同，製造相同，

越是一開始不敢用我的制度，思想和文化去改造，後期再進行改造的成本越大，這是必須要上的一課，這是必須要做的事情。

就跟當年英國人來到了香港，語言用我的語言，法律用我的法律，制度用我的制度，禮儀用我的禮儀，這就是一種自信。

從香港的現狀，我們更要審視下國內問題，在國內，這麼多年我們坐視某些勢力大搞清真泛化，在全國各地修建阿拉伯風格的清真寺，坐視一些人大肆開展阿拉伯語「民族語言」教學，這是在製造不同，消滅相同，這是完完全全的思想領域的戰爭，是對中國國家安全和社會穩定的挑戰，一旦製造出了不同的心理認同，就埋下了衝突和分裂的種子。

我們只能以此為教訓，在對待國內試圖製造不同的勢力，和對待以後統一的台灣，要敢於用一國一制，用我的制度進行完全的統一，進行完全的中國化改造，對於試圖製造不同的潛在分裂勢力，要進行徹底的清除，只有這樣才能永久的解決問題。